【藝文合作】小弟用9891個兩毫砌維港

兩隻小鳥飛入香港，棲於樹上。

有一鳥遙指遠方曰：「前有一畫。」

其畫無以名之名曰：香港

烏鴉於畫側笑曰：「吾觀此畫，料作畫者必為嘲諷香港名不副實，非香港，乃臭港。」

鸞鳥問：「何也？」

烏鴉「畫中空空如也，盡由一枚枚銅板雕砌而成，乃譏誚香港眼目所及，唯錢至上，滿城盡是一陣銅臭味。」

鸞鳥曰：「弗也，畫中有物，正看乃金光閃耀之維港。」

烏鴉步正，畫中果有景物，其又笑曰：「子之愚甚也。雖有物，但作畫者用以譏誚香港正步入暗淡，君不見其維港正銹蝕腐朽，此城只重小利，顧享樂，陷紙醉金迷之幻象而不能脫。」

鸞鳥曰：「吾雖見有銹霉銅錢，腐蝕溷濁，污穢暗啞。但若無日，便無夜；若無明，便無暗，此乃對比之理。所以若無銹錢，怎更顯清錢之亮貴？幸畫中仍不乏清錢，其亮如明月，其潔如寶璐，混濁中仍固守自我，散發微光，此乃維港之所以仍為維港也。力勸眾萬萬清錢堅持。物雖會蝕，但銹與濁之對比方能看清此城之本相也，所謂有危便有機，此才為作畫者本意。」

二鳥爭持不下，只因正看成港側成空，遠近高低各不同。不識廬山真面目，觀點角度是緣中。

是空無一物，還是畫中有物；是銹澀溷濁，還是更顯真象，任由觀畫者決定。

今次嘅畫中故事嘅手筆，係揾左另一位巴打合作 。
# 西樓月如鈎 thanks

最後如果大家中意同想睇多d 不如follow 我art.ig 同facebook page
當支持下小弟

ig : gllh_art
fb page : Giraffe leung lok hei

西樓月如鈎巴打：
Fb:
Ig:

今次呢幅作品全部都係正常金色兩毫，而係分左新淨（閃）同舊（啞），而新淨個啲噴左保護劑，令佢更閃。

而今次作品唔打算噴藥水令部分兩毫變黑，而係keep住呢種金金狀態，反光嘅時候會見到 ，唔反光嘅時候純粹見到一塊金板。

而一段長時間後，冇噴保護劑兩毫會生銹，到時就會係生銹既背景中見到閃耀的維港。

支持

試下放個5蚊雞喺左上角做太陽

砌完未？
點解睇唔出

再劃個哈哈笑上去

好高質

幅畫好高質

高質

有冇參加比賽

勁
支持樓主

如果反光對比再多啲就好

咩黎?

多謝#2 巴打支持

好高質，支持

好正

真係睇到有野？

之前已經留意開
今次都一樣好勁 支持

留名 巴打

G持巴打
之前嗰D真係似到十足十又靚
但睇黎用係景觀到真係好難睇得出
加油

多謝巴打支持
但其實我覺得今次都好好
其實係唔明顯 定完全睇唔出係咩？
巴打 講兩句

點解咁好嘅post都冇人推

臭港

推啊

好撚正

巴打真係好勁好有創意
D靈感係邊度黎？下次再會整d咩
Btw期待你既樹葉作品

犀利

睇落有隻鱷魚 左邊下面係頭

holyshit thats impressir

支持 加埋篇文好有心思

多謝

Giraffe巴同西樓巴

agger

香港黃金年代

配埋篇文

支持巴打
今次加埋篇文好有意思

臭港
個海唔太似

加埋篇文成個concept好好
但就咁睇 好似唔夠層次 contrast唔夠
搞到唔係好一眼睇得出係維港咁
但都支持！可能放耐d d coin開始生鏽個visual會出d

g持

巴打
我就係咁既諗法
時間令幅作品越黎越明顯

每個post都入黎支持下
估唔到今次要睇呢幅既全相要等幾年

真係好高汁

浪費時間

點解咁講？

無聊

兩位高汁巴打聯動忍唔住出嚟支持吓

勁難先望到係香港

好鍾意呢幅，特別加埋篇文好想掛係屋企

正評係俾篇文

香港
支那

認真，垃圾

樓主好有心機，好勁

好勁

究竟點解咁講啊呢位會員 請發表下意見

支持巴打

好文好畫
好香港

正皮支持！

推 有follow開你

唔洗理啲on9仔留言呀
樓主加油

兩位巴打嘅配合簡直畫龍點睛，佩服佩服

如果我係有錢佬實俾道牆你砌乜都得
當係裝修咁

幅嘢值$1978.2

Gay廉

Lm

每次都覺得俾你個砌字呃左入黎

就咁一句垃圾去批評人，就憑呢句說話就顯得出你係真正嘅垃圾。認真，你正一垃撚圾

除咗佩服唔知講咩好

遲啲會唔會變色㗎？？

講真 乜你地睇得出咩

篇文都係

1989?

咁大龍鳳成幅畫值嗰二千蚊
講笑
有睇開巴打啲畫
G持

真心好靚 我鍾意幅畫夠subtle

幅畫高汁 但係下面篇文先正

見到依個留言我大笑咗出聲

巴打又識畫又識作
d 女俾你溝哂啦

我都覺
第一次睇篇文 打曬冷陣

君不見其維港正銹蝕腐朽，此城只重小利，顧享樂，陷紙醉金迷之幻象而不能脫

一針見血

想問巴打係一開始決定用幾多個兩毫？
點解可以數得咁清楚？

乘番幾多行咁姐
最後先計

一睇就知文案係西樓寫幫兩位巴打推一推

2000蚊

你試下就咁放係街唔加註釋

一定無人會睇得出係維港

只會覺得係一塊生鏽銅板

屌你老母正正經經搵份工做啦

國金同中銀都認唔到?

咁都知

自己唔識藝術就要屌人老母？
唔比有錢鐘意無野搵野㴝搞？人地依家比心機表達對香港既感受就要比你屌老母？
自己智商低下就要人地同你一樣做港奴？
我認為樓主認真做既事仲好過你老母打工

利申:Respect 樓主，睇親都好surprise

其實都係普通mosaic 軟件跟圖gen番出黎，同gen一幅黑白圖冇分別，只係今次黑色用鏽兩毫，白色用反光兩毫，唯一難度係有耐性跟番後面既code痴番對應既兩毫，係用既時間長，但技術上又有幾難？

你有軟件既話，用lego都可以砌Steve Jobs

idea好好啊 g持

唔係靠個中銀其實唔易睇得出係維港

有追開你古文香港系列

其實呢個世界好多樣最難就係搵時間去做
尤其係唔賺錢既野
就連最簡單個d 1千塊砌圖都唔係個個有心機去砌啦

塊版都要錢﹐比盡2100HKD。

誠意搭救﹐無價。

推 好正

睇唔出係維港

不過係有心整既 景唔係咁易砌 值得支持

好造作

下面段字 睇左兩句都已經覺得好撚嘔心

歡迎各位巴留低自己睇法

有冇打算用8964個幣嚟做天安門

啱呀

杞爺

知唔知咩叫維港？

好難預定幾多個幣

推

留名支持

睇文筆咁似西樓，碌落啲原來真係西樓

可唔可以用8964 個 1毫砌擋坦克圖

其實用砌呢個字係咪唔係幾好?
我由第一次睇你用葉砌, 失望到而家
個感覺好似俾人FAKE